# Некоторые решения

## Почему core отдельно от api

Пока в NestJS c архитектурой Monorepo нет функции вызова скриптов в package.json дочерних проектов (как у Lerna, Rush и тд), что не позволяет деплоить проекты отдельно.

## Почему важно деплоить отдельно

Для кора мб еще не критично, но с api напрямую взаимодействует end-user и downtime нужно минимизировать.

## Почему endpoint считает в лайве?

ТЗ не требует скорости, поэтому решил в это не упарываться, тк возможно излишние запары. Что можно сделать:

- Кеш
  - Можно даже сделать маленькую джобу, чтобы прогревать его
- Таблица со статой и обновлять, как обновляют блоки джобы

В обоих случаях можно изменять данные при добавление новых блоков, вычитая суммы из прошлого и добавлять суммы из нового.

# Описание

## Запуск

1. Создать и заполнить `.env` файл соответсвующими значениями (для примера есть файл `.env.example`), где:

- `PORT` - порт, на котором будет запущено апи
- `PG_USERNAME` - имя PostgreSQL пользователя
- `PG_PASSWORD` - пароль PostgreSQL пользователя
- `PG_DB_NAME` - название бд PostgreSQL
- `PG_HOST` - адрес, где запущен PostgreSQL
- `PG_PORT` - порт, на котором запущен PostgreSQL

2. Установить зависимости

```bash
$ npm i
```

3. Запустить:

### для разработка

```bash
$ npm run dev
```

### для продакшена

```bash
$ npm run build
$ npm run start
```

## Тестирование

Тесты не реализованы (дольше и не уверен что кто-то их смотрел бы :) )
